與世隔絕幾十年, 成功脫北者第一次見到今日的科技

與世隔絕幾十年, 成功脫北者第一次見到今日的科技

早前有脫北者來港演說，雖然對於講者的演說內容坊間甚有質疑，但是無可否認，脫北者需要重新適應這個對他們而言的陌生社會。簡單如銀行的基本概念、信用咭的使用方法、自動櫃員機…對於他們而言卻是全新的概念。近日《華爾街日報》推出一段短片，訪問了幾位脫北者和他們的日常生活所遇到的問題。

「以前在北韓未有見過 ATM，所以真的以為機器內入面有人」。可能對於大家而言機械化與日常生活密不可分，但對脫北者而言卻是活生生的文化衝擊。為協助脫北者，南韓政府及志願機構亦舉辦各種課程及活動，讓他們能融入社會。

Atm真係有人

原來好多會員都喺脫北者

班假膠其實係唔係真係弱智唔係扮